%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2022 Louis Paternault --- http://snt.ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2425-pablo}
\usepackage{2425-pablo-paternault}
\usepackage{2425-pablo-math}

\usepackage[
  a5paper,
  margin=10mm,
  includehead,
]{geometry}
\usepackage{2425-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Snt > Photo > Pixels}}

\fancyhead[R]{\textsc{Évaluation --- Sujet A}}

\begin{document}

\begin{exercice}[Définition et Résolution --- 7 points]
  \emph{Les questions sont indépendantes.}

  \begin{enumerate}
    \item L'écran d'un téléphone portable vendu à la fin des années 1990 a les caractéristiques suivantes :
  \begin{itemize}[$\bullet$]
    \item largeur : \SI{3,3}{cm}, 84 pixels ;
    \item hauteur : \SI{1,9}{cm}, 48 pixels.
  \end{itemize}
  \begin{enumerate}
    \item Donner la définition de cet écran.
    \item Convertir la largeur de cet écran en pouces.
    \item Calculer la résolution, en largeur, de cet écran.
  \end{enumerate}
\item Un téléphone vendu en 2022 a une largeur de \numprint{2,65} pouces, et une résolution de 326 ppp. Quelle est la définition, en largeur, de ce téléphone ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Modèle RGB --- 3 points]
  \emph{Les questions sont indépendantes.}
  \begin{enumerate}
    \item Les deux couleurs suivantes sont définies dans le modèle RGB :
      \begin{description}
        \item[Chocolat :] $(210; 105; 30)$
        \item[Chartreuse :] $(127; 255; 0)$
      \end{description}
        Laquelle de ces deux couleurs a la plus grande \enquote{quantité} de vert ?
    \item Combien de couleurs différentes est-il possible de coder en utilisant le code RGB ? Justifier.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Appareil photo --- 2 points]~
  Définir un \emph{photosite}.
\end{exercice}

\end{document}
